對面屋係度燒香，d香勁濃烈入曬我間屋

岩岩仲要發覺係會致癌 岩先吸左勁耐

「經常燒香易記憶力減退

譚阿姨一直以來都虔誠地信仰佛教，每逢初一、十五、觀音誕辰都要去觀音廟做義工。同時，譚阿姨還請了尊觀音像在家中供奉，每天早晚都要上炷香。做義工的日子，譚阿姨總是格外精神，這原本是一件好事，但是在家中燒香卻給健康帶來了隱患。

燒香成室內污染重要來源

廣州醫科大學附屬第一醫院呼吸內科主治醫師楊峰指出，據研究發現，近年來家庭燒香已被認為是室內空氣污染的重要來源之一，香在燃燒過程中會產生大量的顆粒物、二氧化硫、二氧化氮以及揮發性有機化合物，進而影響人體健康。

流行病學研究發現，家中燒香會增加人群患鼻咽癌、肺癌等呼吸系統惡心腫瘤的風險，增加人群心血管疾病的死亡風險，還與兒童白血病和腦瘤的發生有關。

另外，燒香還易誘發呼吸系統慢性病的發作，如過敏性鼻炎、慢性支氣管炎、慢阻肺、支氣管哮喘等，且還有與吸煙類似的危害，長期在家中燒香還會加重或導致慢性病的發生。

燃燒不充分易一氧化碳中毒

專家提醒，香燃燒多是不充分燃燒，所以會排放大量的一氧化碳。眾所周知，在密閉空間內燃燒煤會導致一氧化碳中毒，燒香也是如此。很多市民認為只要保證空氣流通就沒事。專家解釋，在空氣流通的環境中燒香確實可以降低空氣中一氧化碳的濃度，但是燒香者仍然會少量吸入。雖然短期內可能沒有明顯症狀，若長期如此，也會對身體產生有害影響，可引起記憶力減退、知覺異常、失眠等症狀。

如果老人本身有心血管疾病，如心肌梗塞病史、冠心病、心絞痛等，吸入一氧化碳可能會加重心髒負擔，從而誘發疾病發作。此外，如果家中有孕婦，更是要禁止燒香，孕婦吸入一氧化碳，容易導致流產或是胎兒發育不全。」

叫佢去差館隔離當風位燒安全啲，等啲鬼魂入埋差館住

根本門都開唔到，一開已經飄左大量灰入屋 痴線
岩岩入左房關門，依家個throat勁乾，想出廳飲水都難

垃圾香就係咁

喺門框貼上海綿膠紙
避免自己室內開抽氣扇、抽油煙機
如果要開抽氣扇或抽油煙機，就要開自己屋內窗

整把大風扇吹返佢